# 关于日内瓦

日内瓦州（République et Canton de Genève）是位于瑞士联邦最西侧的成员州，其主体日内瓦市是瑞士第二大城市，也是诸多国际组织、金融机构的所在地。CERN即坐落在日内瓦州与法国的边境地带。

## 历史

一个有趣的事实是，尽管现在的日内瓦是瑞士重要的一部分，但日内瓦州直到1815年才正式加入瑞士联邦。

早在公元前500年，凯尔特人即在此开始建造城墙，并在这里一直居住到到公元400年。此后日内瓦逐渐发展为瑞士中部重要的商业城市。在战乱频发的中世纪，日内瓦出现过多次政权交替。

1536年，日内瓦宣布独立成为共和国。同一时期，加尔文带着其轰轰烈烈的宗教改革运动来到了日内瓦，成为了日内瓦的精神领袖。日内瓦也成为了加尔文主义的大本营，学术贸易活动繁盛，现在的日内瓦大学也在这一时期由加尔文建立。

1602年12月11-12日的夜间，萨伏依公爵卡洛·埃曼努埃莱一世（Carlo Emanuele I di Savoia）带兵企图偷袭日内瓦，日内瓦居民奋力抵抗，击退了入侵者，捍卫了日内瓦作为共和国的独立地位。此即著名的“登城事件”（L'Escalade）。时至今日，登城节已经成为了日内瓦的重要节日。

1815年，日内瓦作为第22个州正式加入瑞士联邦，瑞士联邦的版图也在这一时期基本定型。

一战后，国际联盟将总部设在了已经宣布永久中立政策的瑞士日内瓦市的万国宫（Palais des Nations）。二战后，万国宫作为联合国欧洲日内瓦办事处的所在地依然发挥着重要作用。（有趣的是，瑞士出于其”绝对中立“的态度，直到2002年才通过全民公投加入联合国）。

## 行政区划

日内瓦的主体是日内瓦直辖市（Ville de Genève），CERN 则坐落在西北部的梅兰市（Meyrin）。日内瓦州面积仅282.49 $$km^2$$，比大多数的中国地级市面积都要小，所以直观上，Meyrin 或许更像一个“区”（在瑞士Meyrin 这一级别的行政区法语称为“commune”，起源于中古时代以来市民们结成的自治城镇，和“巴黎公社”里面的公社其实为同一词）。

